（雷霆斬首？）中共政治局「雲會議」 洩七常委分散保命

據新華社的最新報道，6月29日，習近平主持了中共政治局會議，審議了「中共軍隊黨建條例」和「基層組織選舉條例」。報道沒有提供這次會議的圖片。黨媒央視也進行了報道，但沒有任何畫面，僅進行了文字報道。

這表明，中共政治局並未真正坐在一起開會，最大可能是召開了影片「雲會議」，但不能公開畫面，否則就洩漏了中共高層不在北京的事實。同時，也證實中共政治局七常委已經分散躲避，各自保命。

李克強刻意要露面

6月28日，李克強應該是刻意回到北京，主持召開了穩外貿工作座談會。韓正也戴口罩出席。

6月24日，李克強曾主持召開國務院常務會議，沒有看到畫面或圖片，央視也繼續以文字報道，可以斷定為視像會議。更重要的國務院常務會議，李克強都不現身，卻偏偏親自出席一個無關緊要的外貿工作座談會，自然有蹊蹺。

李克強的秘書似乎嚴重缺乏風險意識，似乎也不懂事物的輕重緩急，完全不符合常理。實際上，這顯然是故意安排的露面，很可能是李克強親自要求露面。

習近平始終不露面，李克強「堅持」要露面，這會引起外界質疑，中共現在的老大究竟是誰？真正掌權的是誰？真正還在台前處理各種事物的是誰？

中共高層分散躲避瘟疫，並非不能理解。北京的疫情遠比人們想像的嚴重，真正的確診病例可能是公佈數字的10倍，而且控制不了，很可能早在中共兩會期間就開始傳播了。中共高層不敢公佈實情，否則北京會炸鍋，中共高層只好自己默不作聲地離京了。

但中共又要強推「港版國安法」，栗戰書不得不每天進京參加人大會議，汪洋也曾不得不參加政協會議。李克強本無需露面，卻故意拉著韓正在一個無關緊要的座談會上露面，顯示存在感的涵義頗深。

中共高層安全第一

即使中共高層分散各地，仍然可以在各地以考察的名義現身，但目前無人這樣做。中國大陸水災嚴重，真要考察、視察的話，應該去水災現場，顯然沒有人願意去。中共高層的安危，現在比甚麼都重要。

去到呢種時候自由創作故仔嘅大紀元就咪post上來